貿戰波及 美大學炒華教授 關實驗室

貿戰波及 美大學炒華教授 關實驗室

李曉江遭美大學解僱，其實驗室亦遭關閉。

中美貿易戰越演越烈，一直被美視為眼中釘的中國「千人計劃」也受波及。埃默里大學（Emory University）講座教授、擁有過百研究成果的華人生物學家李曉江，近日突然被解僱及關閉實驗室，被開除的除實驗室部份中國僱員，還包括一名孕婦；李被指參與中國「千人計劃」。此前，美國國家衞生研究院（NIH）稱，針對研究人員串通外國的調查收網，將有大批中國教授被解僱。

相關新聞：「華為鴻蒙」註冊商標 稱可取代Android

美國埃默里大學

涉中國「千人計劃」

李曉江畢業於江西醫學院，在美取得碩士和博士學位，2005年成為埃默里大學終身教授，主要成就於研究遺傳性神經疾病的模式與機理，近年研究非人靈長類基因修飾模型。他2012年獲聘為中科院遺傳發育所的研究員，該職位與千人計劃有關。美媒報道，李的實驗室自上周末就已被關閉，「所有人上交了卡，門禁、郵箱停止使用」，學校網頁有關李曉江及其妻李世華的頁面已全部無法瀏覽。實驗室員工也收到學校解僱通知，校方沒解釋原因。內媒以「排華升級」形容他被校方開除的遭遇。

同時，美參議院軍事委員會當地時間周四發佈2020年度國防授權法草案，點名中俄等戰略對手蠶食美國的軍事優勢，威脅包括中國的一帶一路項目，並支持加強美台國防關係。該草案金額達7,500億美元（約5.85萬億港元），容許國防部添置超過90架F35戰機及F15X戰機，同意設立太空部隊指揮部。眾議院下月也會提出眾院版本草案，兩院重新表決後，送交白宮由總統簽署正式生效。

另外，美商務部再密謀出招，將採取行動向低估本國貨幣兌美元滙率的國家貨品徵收反補貼稅，新規定或令他國貨品面臨更高關稅，受影響包括日本、南韓、印度、德國和瑞士，新措施或導致中國出口美國產品，面對更高的徵稅。
美聯社

上一則
上一則
「華為鴻蒙」註冊商標 稱可取代Android

下一則
下一則
河南研發「加水行車」引擎被揭造假

「華為鴻蒙」註冊商標 稱可取代Android
特朗普指危及國安 華為淪貿戰籌碼暗示或放寬制裁換協議 中方迴避討論